{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Annan valgust ja soojust."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel vilksatan, aga tegelikult olen hiiglaslik gaasipall, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, aga ma olen kaugel."},{"text":"Ilmun siis, kui pimedaks l√§heb"},{"text":"Ma olen nagu meie p√§ike, kuid kaugemal"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen Maa eriline s√µber, tiirlen selle √ºmber, mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et olen valmistatud juustust."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb taevasse pildi, mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Nende selgelt n√§gemiseks v√µib vaja minna teleskoopi."},{"text":"Ursa Major ja Orion on minu n√§ited."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen suur gaasipall kaugel, kaugel, suurem kui Maa ja mul on r√µngad √ºmber, mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st, kividest ja tolmust."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, aga ma ei ole planeet, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul v√µib vahel saba olla."},{"text":"M√µned arvavad, et ma l√µin Maad ja panin dinosaurused v√§lja surema."},{"text":"Ma v√µin p√µhjustada tulistamist√§hti."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen grupp paljudest t√§htedest, gaasist ja p√µrmust, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne v√µi elliptilise kujuga."},{"text":"Meie oma nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil t√§htede √ºmber, mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun n√§itab, et olen Maal olemas."},{"text":"Hoian su jalgu maas."},{"text":"Ô∏è Mida massiivsem oled, seda tugevamalt t√µmban."}],"options":[{"label":"Elekter","isCorrect":false},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen suur t√§he plahvatus, palju heledam kui originaalt√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loon raskeid elemente."},{"text":"Mina olen m√µne t√§he v√§givaldne surm."},{"text":"Minu j√§√§nused v√µivad moodustada nebulaid."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen nii tugeva gravitatsiooniga aegruumi piirkond, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu keskmes on ainsus."},{"text":"Mind v√µib moodustada massiivse t√§he kokkuvarisemine."},{"text":"Mitte miski ei saa minu eest p√µgeneda, kui see √ºletab mu s√ºndmuse horisondi"}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi. Peatun selleks etten√§htud kohtades, et need k√§tte saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Viin lapsed kooli"},{"text":"Olen m√§√§ranud peatused"},{"text":"Olen tavaliselt kollane"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin inimesi erinevatesse kohtadesse, suurtesse v√µi v√§ikestesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja vett, et liikuda"},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on ankur, et paigal p√ºsida"},{"text":"V√µin olla suur ja vedada palju inimesi v√µi kaupu"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead mind tasakaalustama"},{"text":"Ô∏è Mul on kett"},{"text":"Olen hea trenni tegemiseks"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kiiresti kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal"},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad"},{"text":"V√µin reisida teistesse riikidesse"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Tihti reisin linnade vahel v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏èJ√§lgin kindlat teed"},{"text":"Sa kuuled \"choo choo\" heli vanematest versioonidest minust"},{"text":"M√µned minust reisivad maa all"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mida v√µib t√§naval rahestada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on arvesti, et kulu kokku lugeda"},{"text":"Sa leiad mind ristmikel"},{"text":"Sa maksad mulle s√µidu eest"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen rongiliik, mis s√µidab linna all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin maa all"},{"text":"Ô∏è Mind leidub sageli suurlinnades"},{"text":"Ô∏è Aitan sul linnas lihtsalt ringi liikuda"}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis kannab vett tulekahjude kustutamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt punane"},{"text":"Mul on sireen"},{"text":"‚Üë Aitan tulet√µrjujaid"}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen kaherattaline s√µiduk, kiirem kui jalgratas ja seda kasutatakse tihti maanteedel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga vali"},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja kiivrit"},{"text":"Ô∏è Saan reisida maanteedel"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis suudab reisida kosmoses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin minna Kuule ja teistele planeetidele"},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus"},{"text":"Reisin Maa atmosf√§√§rist kaugemale"}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}